其實打「呢家」嘅人現實係咪都係咁讀

唔知幾時開始有啲人會將而家/依家打成呢家，咁嘅發音係咩起源，將咗打左我都明，但將個音係依嘅打成呢，好似啲人漏口咁，好柒

自古以來有nigga就有「呢家」

仲有打天日啲大陸仔

呢個應該係以前嗰字未係部部機打到嘅時候借用

係會打成響
究竟佢地邊到鄉下

大把老一輩讀響

呢家就真係無聽過人咁讀
應該係新香港人來

會唔會係而家個班先係新香港人

同埋啲噶噶噶 豬先會噶

佢響大陸落黎，係咁

唔講粵語殘片
淨係講難兄難弟都已經有咁講啦

上網大把人打
但無聽過人咁樣讀

咁呢啲算唔算詞不達意

大陸廣州人係咁講
li家

ICQ年代, 電腦出唔到、論壇食唔到香港字, 唯有打「響」同「果」